羅傑承：我哋都要面對現實，需要學習與這病毒「共存」

「 共存 」
COVID-19 的病原體為冠狀病毒🦠， 有些研究說出，病毒的後遺症與愛滋病很相似，就是快速殺死免疫力。愛滋病的治療方法差不多用上十幾二十年才確定，但新冠狀病毒從有病例至今只是一年，雖然疫苗迅速面世，但病毒仍在不斷變種中，現時不斷出現的英國變種丶南非變種等......咁.......已面世的疫苗是否可對新變種有成效呢？若果每種疫苗平均要10個多月先可正式專研好及使用，相信未來幾年疫苗仍要不斷改良，病毒不會在短期消失，亦即是我哋都要面對現實，需要學習與這病毒「共存」。
點樣「共存」？
在這環境下，病毒有可能繼續每天都令香港有雙位數字確診，直至兩年..三年...甚至乎五年.....咁........香港是否繼續要實施限聚令、不容許很多行業營業、限制餐飲營業時間，停止了所有活動，那麼我們即是要坐以待斃？繼續「斬腳趾避沙蟲」?
我有兩個例子 :
1) 愛滋病差不多在八十年代被發現，最初爆發，引致很多人感染及死亡，難道當年人類因為恐懼，而避免發生性行為？事實證明係全世界推廣及教育「安全性行為」
2） 如果發現地上有疊鈔票，但講明鈔票帶有病毒，咁係唔係就唔執？ 不過我就一定會執，但會做足防疫準備，例如帶口罩及手套，不會用手摸眼耳口鼻，之後再用消毒藥水清潔手及鈔票等等.......
斬腳趾避沙蟲絕對不是控制這個疫情的最好做法。可否考慮與「它」共存，市民可以正常生活及取得生活的平衡，各行各業可以取其道而生存呢？
政府應該要加強再加強向香港各階層宣傳怎樣去防止感染，由基層做起，小孩至老年人，每天二十四小時在不同渠道宣傳如何防止感染，甚至乎每條街都設有宣傳站。
全港市民要自律，懂得衛生，相信就算新冠病毒繼續存在，我們感染的機會也不會高，當然這個不是百分百的保證， 但總比現在的措施好得多，香港巿民可以繼續正常生活，工作，社交，而社會也不需要停頓。

點撚樣共存呀，你教我啦

而家搞咗咁耐 係咪點都要逐步回復正常呀
係咪每日雙位數就要比正苦高壓呀
連堂食 睇戲都唔得呀

唔得
隻毒太撚勁
比流感死亡率高五倍呀大佬

係呀
人地科學家話要就要啦
你唔係又想反科學呀嘛？

堂食可以，睇戲有必要咩？

叫啲專家食屎啦，知多啲唔等於一定合乎科學

你係咪俾左膠嗰套迷惑左啊

曲定直

堂食都得 點解睇戲 美容院嗰啲唔得

我唔知呀，是撚但啦，死撚晒佢啦

肺花晒跳唔到1cm 架

呢一個係生化武器
唔係「病毒」咁簡單

係單靠大自然同人體免疫唔可以停止的野

作為生化武器，背後一定有目的
目的係咩，大家有眼見最大得益者係邊個國家

所以一日未達到「目的」，生化武器只會不斷改版本發放

唔會比你再有正常生活

大重啟

正常社交生活同文娛活動有助人類嘅身心健康
除非你嘅世界得食飯同屙屎仲有返工

文娛活動淨係得睇戲？

返澳門面對現實啦

破壞免疫力真心恐怖

「安全性行為」?
你示範下如何「安全地生活」?

點撚樣共存啊?

樓上:因為我唔需要囉

難得有人講下人話

學「習」
「共」存

邊有正常 一放鬆日日幾千 睇你點死

羅傑承認

香港人個個死都出去玩
唔用口罩
輸足十世啦

一年前，陳雲先生第一個講呢個疫情係假，你哋唔聽，仲要領先全球搶口罩，而家求仁得仁，疫情好嚴重啦，嚴重到你哋新年都冇得過，真係開心。

恭喜香港人，你哋值得擁有。快啲邀請政府封城，強制檢疫所有人。一個患者都冇都唔緊要，防範於未然呀嘛，撩屎眼撩屄你都要，因為疫情好嚴重！唔撩屎眼撩屄嘅就係自私精！

你咁戇鳩唔好學人討論啦
碌柒咁

做愛點同正常社交相比啊

佢做咩無啦啦join 9up

繼續恐懼，繼續鳩縮留家抗疫
抗疫比抗爭重要，一於強封，強驗啦，驗埋屎眼都仲得，大陸做得好好呀，人權，自由？乜撚嚟，唔知道。

點解佢唔同何厚鏵共存呀

其實本地個案清過零，係班海員入咗境就爆得勁過之前。靠香港人自律咁防疫，其實係可以對抗到，問題係正苦唔封關，仲要繼續逼迫我哋，各種限制令到各行各業死哂

驗屎水決定封區根本唔可靠，而家去到一單無源頭就封成幢去驗，根本係強制檢疫，同掌握人口資料

戇鳩
個個戴晒口罩點傳播呀
堂食可以睇戲唔得都講得出

奴性重撚到你

有無問過哲學家共存主義係點型成呢

同性格分裂一樣，無可能短期內醫好，只可以同N個性格共存

其實幾buy羅生
咁停發 都唔係病死係餓死

問題係現實唔係市民決定

冇正常社交你點撚樣做愛呀？叫雞都要㩒鐘仔同人打招呼啦on9

叫cctoy科學家搞啦

陳7個肺應該仲花

而家共存緊啦,
每次差唔多完既時候就會放更多免檢疫入黎

有錢佬個腦中左武漢肺炎，冇喇

共存就係長戴口罩？

做乜鳩無啦啦發老脾

C朗，依巴，打NBA嗰班.....

依家咪共存緊

咪on9 啦 娛樂 都係産業既一環
全部冇野做執笠 失業率上升 香港想唔衰退都難

全港禁足一個月，再封關係最好既辦法，所有人都可以回復正常生活，但政府唔會咁做。

佢都係為自己利益啫

佢好似有隊波 有卡啦OK?

雖然六點後病毒先出嚟真係好on9

如果疫苗無成效 你係咪以讚成以後都冇堂食 去旅行?

呢個咪就係共存囉
戲院執晒變網上睇

屙屎唔得 佢地話喉管垂直傳播

話正苦on9至少佢醒過好多人就夠。正苦就係覺得直接lockdown，實要畀補貼啲老細，同糧食配給畀市民，要使好多錢。而家就用2人限聚，6點唔畀堂食，美容院、健身室同K場咩都唔畀開，連商場都想封埋，就係等啲人唔好出街，根本一啲科學根據都無。咁就算啲舖頭捱唔住執粒，都係叫人同心抗疫

而家連留喺屋企，但正苦驗完屎水、有一宗確診都全幢封，呢兩樣嘢都無根據，佢就係推行緊強制檢疫同掌握人口數據

樓下陳生講 你都可以話佢為自己利益想溝女睇戲先出聲
難得有商家講人話都要比人話

本身香港咁撚柒迫
講咩社交距離都係笑話

中咗死唔去之後就有抗體

連登仔: 我成日唔出街都無問題

係老之前你要死去

似真心膠

唔通你就係荷蘭叻

扔錢落醫療系統 強制私家1年要兩個月番公立就根本解決問題 依家囉哂f&b黎送死 低能

你打仗唔撚夠砌就緊係增加軍力死過 依家就係到玩自閹

本質都係病毒
不過唔同地方有唔同方法去對付
其實大部分都係玩緊herd immunity
個陣個個笑鳩boris johnson
但現實係得呢個方法
就算係鬼國其實都係用呢個方法
武漢封城由得你自生自滅就係地區性既herd immunity
專家估計武漢有50萬人中過武肺
乘返死亡率1.4%
係官方數字十倍
都make sense
所以武漢叫做搞掂左

連澳門用封關方法搞掂
香港封唔到關最主要都係人既問題
沃門市長都識得為自己政績打拼
地方政府唔係冇權力去搞封關
係香港班地方官個個on99
慣左擦鞋緊要過做野

呢隻病毒係邊個做大家心照
但係唔係佢放我就真係有保留
如果佢真係咁撚賤要玩呢d野
唔會係自己地方放
然後再動用佢地學術界去屈其他地方 咁撚嘥力
一定係其他地方放

人類一直同大量細菌病毒共存咗幾百萬年 我哋身體都有上百萬細菌 例如腸道

照中學讀啲ecology 講 病毒細菌係會隨住一代一代變種 一般會一路減低對宿主嘅至命性 理論話太至命嘅細菌病毒 宿主太早死 其實反而不利物種繁殖 所以好多病毒一路變種變到無晒毒性 同宿主共存 形成共生關係

記憶中 書就係咁上下講法 實際點 我唔係專家 事實係有啲一直好強至命性 例如伊波拉 我就唔知點解

理論冇錯 伊波拉中招既人少好多

每年生cancer死嘅人遠遠高過中共病毒

我覺得依篇文章觀點不夠全面，大家唔應該用此文作準。
1.武肺嘅傳染力較大，空氣傳染或者身體接觸，平時我地都要出街帶口罩，連總統見面都唔敢鏡頭面前握手，要轉用手肘。
但你知道，我地其實可以同aids人有正常嘅身體接觸，我地可以握手又可以攬埋一舊。
所以用aids做例子，恐怕唔適用於宜家嘅狀況，自自然然我哋唔應該輕視武肺，假設可與之長存。

2.武肺絕非自然產物，我唔係危言聳聽，deep state/ccp都好有可能係搞手，基本上我地對無辦法預測病毒路徑！！
因為dllm港共一直唔關，其實都有意無意響香港散武肺，見到邊d地區比較鬆散，就9衝入去。
根本就唔可以靠自律，除非你好似台灣。。。

3.我明白樓主後尾講嘅洗手消毒保持衛生係重要，但你要知世界上嘅仆街人口比例唔低，好多人都唔自律。跳舞、行山、打邊爐、party room？各式各樣群組，就算d人無做依d野，生活習慣都唔太好，有垃圾就唔dump去垃圾房，各各都鳩擺後欄，建築商又鳩排喉管，房署又唔想做野check，業主又唔想出錢，租客又無錢，依個係社會問題，後果會慢慢延伸到其他範疇。

我哋人類免疫系統 有兩大subsystem.

對付新病原體 係靠adaptive immune system 後天免疫系統 係不斷學習

依家啲疫苗 就係幫助呢個系統快啲學習辨認covid-19 嘅特徵 特徵就係隻病毒上某啲蛋白質

啲mRNA 疫苗 依我粗淺a-level bio理解 就係打啲有呢隻病毒蛋白質結構圖樣嘅 mRNA 入人體 等人體接到呢啲order 而借助人體細胞開始複製呢啲蛋白質 人體免疫系統見到呢啲蛋白質 就會學習清除帶有呢啲蛋白質嘅外來物

其實mRNA就係複製蛋白質嘅order.

呢啲唔湯唔水嘅知識 真係無理由我一個小學雞 只讀過幾堂A-level bio 加少少youtube google 嘅門外漢嚟講

連登高登啲專家去晒邊

共存唔到，你快啲去死啦仆街

科學家就入返去lab度繼續做實驗啦，如果一個社會施政淨係靠返果個field嘅expert黎做決定，咁仲邊有平衡眾人利益

收爹啦 藍絲格
唔夠講就發脾氣

我禁你老母足你係咪支那人黎架

大家都打次疫苗, 之後再變種防唔到既話
大家都要接受架啦
外國都無可能無限lockdown落去,
一係就同世界脫離
一係大家就一齊take risk進化

跳舞、行山、打邊爐有咩問題你憑咩去限制其他人生活自由？你呢啲防疫撚真係全家生癌死算

咁你覺得應唔應該強制打疫苗

just a flu

Trump: Just a flu 是對的

Trump 中左，幾日好返仲扎扎跳
球星們中左，仲踢緊波，狀態不變
每日只報感染人數，不報康復人數，製造恐懼

曲到

之前成班傻閪話死亡率高過flu好多 好驚好驚

返工有必要咩 做運動有必要咩 堂食有必要咩 on9仔 做奴隸做得你咁開心

一人染病
全村處死

但呢隻係人工合成病毒

你應該同林鄭講
不過,我睇死林鄭唔會聽

國師

上到網嘅就上
開始覺得實體返學好無謂

完全假就未必 但係跨大 數字上做一啲會計處理 同我估係唔止一隻病毒 係出現咗類似嘅一堆病毒就大機會

對你啲毒撚乜柒都無需要㗎啦

個個戴晒口罩？
個個都咁撚自律咩

睇下你啲廢閪毒撚幾撚戇鳩

完全冇論點，到我提出落街跑步你又會問「文娛活動淨係得落街跑步？」。

防疫撚智商可堪

全開啦，大家攬炒最好

生化武器
點解你仲未死得？

其實共存咗好多年㗎啦

你自己落街睇下跑步有幾多人係唔帶口罩

做運動點解要帶口罩

你同老豆老母講野會唔會帶口罩

唔識教 你快撚d死👋🏻

一跳就甩肺

你無朋友?

連登仔: 我無朋友人地都可以無

原來真係有咁多人覺得除咗堂食
其他嘢都應該禁
呢班人到底有幾毒呀

正解

隻病毒由支那整出黎只係政治用途

唔戴口罩有咩問題

你前世未中過傷風感冒？

最終生還者,係毒撚,唔係你地
你地繼續玩啦!
時間無多啦!

On9，香港人口咁密，真係爆起上黎好大穫。宜家未爆只係市民做得好，多幾單跳舞團隊真係玩撚完

英國herd immunity而家經濟慘過香港
你認真？

傻閪防疫撚

伊波拉毒性太強 宿主未傳染就已經武左

根本戲院啲措施做得好足，好安全

唔怪得林奠話聽到好多市民支持封區檢測
原來連登都咁多人buy政府嗰啲所謂「防疫政策」

係唔明戲院點解要禁晒 隔行賣位唔得咩

師兄好撚串

無必要
有飯食有屎屙有床訓就足夠

香港核心價值：剩係可以翻工，所有娛樂都唔得

啱呀
得澳門台灣戰勝到病毒
香港永遠都做唔到

你做乜尻啫

事實好多香港人鍾意秩 規矩 咩自由就覺得好亂 卅年前我已經睇到 香港人其實被英國人馴化得好犀利 好似家畜家禽咁 捉去劏都on99 相反大陸人野性好多

其實病毒並唔只一種 你出世後大約三個月就開始冇左你老母嘅抗體 靠你自己嘅免疫力（所以所有bb都會發燒就係咁解 我地要經歷一種病原 先會而免疫力） 由你食第一啖奶開始 亦決定左你腸道菌群種類
除左武漢肺炎 我地世上仲有天花 口蹄疫 黃熱病 馬堡馬毒 伊波拉 昏睡症 萊姆病 立百病毒 當中有只屬於人類病毒 有傳染唔到俾人類嘅病毒 亦有人畜共患病
係咁嘅情況有人夭折死 亦有人過百歲
咁你想大家點教你？